-(GOTO 118)-
(LABEL 118)
((休めるときには休んでおこう))
(Комната клуба)
[Кён]
のんびり過ごすとしても、はてさてどうしたものか。

下手に部室の外でゆっくりしてると、ハルヒに見つかり
そうだしな。あいつのことだ、雷を落とされるどころか
踵落しまで食らわされるかもしれん。

そうなると、この部室が一番安全なのだが……。

[Кён]
何気なしに首をめぐらすと、読書をする長門の姿が目に
入った。

そうだ、少しこいつに話し相手になってもらうか？

しかしこいつの読書姿を見てると声をかけていいものか
迷うな。一定速度でページをめくる手だけが動いて、あ
とは微動だにしない。

うーん……。

-(начало выбора)-
    (気にせずに声をかける)(GOTO 155)
    (そっとしておこう)(GOTO 197)
-(конец выбора)-
(LABEL 155)
[Кён]
「長門」

(Комната клуба)
[Нагато]
「なに？」

[Кён]
「今、少し話してもいいか？」

[Нагато]
「……」

[Кён]
長門の頭が分度器で測らないとわからない程度に傾く。
同時に本にしおりを挟んで閉じたところをみると、付き
合ってくれるようだ。

せっかくだ。長門の興味ありそうな話題を振ってみる
か……。

-(Интерактивный диалог)-
-(IF ... )-(GOTO 193)-
-(IF ... )-(GOTO 194)-
-(IF ... )-(GOTO 195)-
-(IF ... )-(GOTO 196)-
(LABEL 193)
 -( запустить 's_0012nag1.dat' )-
(LABEL 194)
 -( запустить 's_0012nag2.dat' )-
(LABEL 195)
 -( запустить 's_0012nag3.dat' )-
(LABEL 196)
 -( запустить 's_0012nag4.dat' )-
(LABEL 197)
[Кён]
声をかけられる雰囲気じゃないしな。そう思って、視線
を外したとき、

(Комната клуба)
[Нагато]
「なに？」

[Кён]
予想外にも長門が顔をあげた。俺の視線に気づいたらし
い。

「悪い。読書の邪魔だったか？」

[Нагато]
「別に」

[Кён]
「何を熱心に読んでいるんだ？」

[Нагато]
「……」

[Кён]
長門は本を持ち上げ、表紙を俺に向ける。

「『誰でもできる決定版！　占いの基礎』……」

「……」

「誰かに借りたのか？」

[Нагато]
「そう」

[Кён]
そうだった。こいつはクラスの出し物で占い師をやるの
だ。そりゃ勉強は必要だろう。

ん？　長門でも勉強が必要なのか？　まあ、いいか。

「大変そうだな」

[Нагато]
「普通」

[Кён]
９時に集合だという長門は部室を出て行った。長門は長
門でいろいろ準備があるんだな。

さて、俺は……編集するか？

いや、まだだ。せっかくのいい天気だ、外に出よう。で、
ハルヒに見つかりそうにない場所でしばらくのんびりす
るんだ。

(Спортивная площадка)
[Кён]
その後俺は、グラウンドの隅っこの日陰にぼーっと座っ
て、まことに心地よい無為な時間を過ごした。


